茂名村民抗議建火葬場 上千警催淚彈鎮壓

茂名村民抗議建火葬場 上千警催淚彈鎮壓

【大紀元2019年11月29日訊】（大紀元記者顧曉華、凌雲採訪報導）11月28日，廣東茂名化州市文樓鎮村民抗議建火葬場，與警方爆發激烈衝突。當局派出上千防暴警鎮壓維權村民，並施放催淚彈，有多名村民受傷、被抓。

一位不願透露姓名的村民向大紀元記者透露，事發前幾天，當地政府給一個村子裡的老人開會，聲稱要建生態公園（公示期為11月15日至25日），當時村民都非常支持，老人們也簽字同意。不料隨後政府發布的公告（11月24日）是建火葬場，激起村民的憤怒。

11月28日，鎮上的各村村民打算到鎮政府去請願，結果政府早有準備，在各個村的路口派出防暴警察與警車設卡阻攔。

上述村民還表示，該鎮之前根本看不到防暴警察，因為火葬場要建在另外一個鎮時也遭到村民反抗（現在又轉至文樓鎮），政府有了前車之鑒，很早就調動了上千名防暴警察駐紮在鎮上，還有救護車、無人機、防暴車等。

由於各個村路口有警察把守，村民都無法去到鎮政府，11月28日只有鎮上的村民到鎮政府抗議，但是人數也只有近百人。

這位村民還透露，衝突的導火索是因為有一位老人在村中被防暴警察打倒在地，視頻在微信群裡傳開，引起村民憤怒。

上述村民看到消息後於中午11時許來到鎮政府附近。他向記者描述了當時的現場情況。

鎮政府附近的路口也被警察封鎖，不讓村民過去，有學生拿石頭砸向警察，警察又把石頭砸回來，雙方起了衝突。

他還表示，村民一度衝進了鎮政府，之後又被警察趕出來，他看到有兩名學生與兩位老人受傷，還有一名學生和一名女村民被抓走，有一名老人被警察從鎮政府拖出來。

「衝突是在鎮政府附近的中間那條街，被攔住了，進不去，慢慢被我們逼回鎮政府，我們進去了（鎮政府），他們又（把我們）趕出來了。然後他們從茂名那裡叫了十幾輛防暴車過來，越來越多人了，我們這邊也想不出辦法了。」 上述村民說。

他還表示，警察在衝突過程中向村民施放了催淚彈，村民被嗆得一直流眼淚、鼻涕。他還看到十幾個警察暴打一名學生。

事件發生之後，官方屏蔽消息，村民拍攝的視頻無法傳出去，村民聯繫了許多媒體，但是無人理會。

這位村民表示，村民在路上設置了路障，防止警察進村，他預計明天事件仍然會持續。

據村民透露，火葬場選址在村裡面的一個林場的地方，距離鎮中心十幾公里，火葬場建設面積達1500平方米，煙囪高達60多米，村民在網上查出火葬場對環境與人體的危害，因此群起反對。

「不想讓他們建，對人的危害是很大的，污染也很大。我們鎮上本來人就少，突然在我們這邊建個火葬場，對我們鎮影響是很大的。」村民說。

據了解，政府為防止村民聯合反對，23日派出逾千名警察、治安隊到場恐嚇村民：「凡是有人敢議論此事，即刻捉去問話或以其它理由關幾天或判刑」，目前村民人心惶惶。

早在2015年7月10日，廣東省化州市平定鎮那賓村就曾因建火葬場，發生大規模抗議事件，警察將7名村民打傷入院，並抓走9名村民。

加油牆內手足

革命必須要入到中國大陸

之前武漢單野大家都係咁講，最後....

茂名人真好撚勇武，好多次都有打狗

係鬼國冇人幫到你地

目標：殲滅共產黨

起義

一條村起義冇卵用, 要一次過幾百幾千條村一齊起義

冇用架, 呢班仆街針唔吉到肉唔撚識痛

真係 村同村之間好難搞
A村要收地起公路 村長諗住同鄰村夾計趕走班發展商同政府官員
點知B村同A村講
「關我卵事，我都想佢地收我條爛鬼村」

真實經歷 B村就係我鄉下條村

用實彈啦

講句光復嘛，咱們一定會來解放你地

冇用㗎，之前武漢呢啲咁大嘅地方夠冇下文喇，李心草案連登仔夠話燒返大陸喇。CLS大陸維權一向都有，依家多網媒就叫做睇得多啲，但係唔會有任何作用，米撚打曬飛機咁喇。

支共就係玩群眾鬥爭出身，仲想燎原？同埋班大陸人維權就咁講姐，一到攻擊港獨即刻跟大隊屌柒我哋喇，對於班支那人黎講愛國大於一切，叫極唔醒，香港人顧好自己先喇。

果邊網絡封鎖到咁
傳唔到出去

其實有冇辦法俾佢哋知道我哋(香港)會支持佢哋?
同時間我哋又有乜實質嘢真係可以幫到佢哋?

如果諗得掂話唔定可以打開缺口, 多條戰線!

等佢哋明白點解我哋會抵抗並尋求外間援手, 亦都真係會有外國表態支持(至少出咗聲先), 到時如果connect到, 真係長打長有....

反中亂廣